\documentclass[12pt,oneside,spanish]{book}
\usepackage[spanish, activeacute]{babel}% Utilizamos el paquete para utilizar espa\~nol
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}% Utilizamos el paquete para gestionar imagenes jpg
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}%Para simbolos matematicos como el \\mathbb{R}
\usepackage{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{float}
\usepackage{setspace}
%\usepackage{psfig}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{listings}%para escribir codigo C
\usepackage{subfigure}%para figuras una al lado de otras
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{apacite}
\usepackage{nomencl}
\geometry{verbose,letterpaper,tmargin=2.0cm,bmargin=2.0cm,lmargin=3.0cm,rmargin=2.0cm}
%\pagestyle{plain}
\pagestyle{fancy}
\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{3}
\usepackage{longtable}
\onehalfspacing

\makeatletter

\sloppy 
\hyphenpenalty=10000

%Esto es para que se coloque la palabra 'Algoritmo' (en español) en cada algoritmo
\newfloat{algorithm}{tbp}{loa}
\floatname{algorithm}{Algoritmo}
% encabezados y pie de pagina
%\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
%\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
%\setlength{\footskip}{25pt}
%\lhead{}
%\chead{}
%\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\thechapter.\space#1}{}} 
\cfoot{}
\rfoot{\thepage}
\fancypagestyle{plain}{\fancyhf{}
	\fancyfoot[RE,RO]{\thepage}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0ex}
} 


\begin{document}

%Los 2 comando de a continuacion cambian el nombre 
%"Cuadro" por "Tabla"
\renewcommand{\listtablename}{'Indice de tablas}
\renewcommand{\tablename}{Tabla}

\newpage

\thispagestyle{empty}


\include{cover}

\newpage

\thispagestyle{empty}

\frontmatter



\tableofcontents{}

\mainmatter

\include{introduccion}

\include{antecedentes_generales}

\include{materiales_y_metodos}
\include{programa_de_trabajo}
%\chapter{Financiamiento}
\pagestyle{fancy}

\bibliographystyle{apacite}
\bibliography{biblio}

\backmatter

%\bibliographystyle{alpha

\end{document}

